[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": [
            "Язык программирования",
            "Тип данных",
            "Музыкальный инструмент",
            "Змея на английском"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": [
            "float",
            "str",
            "int",
            "natural"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой оператор имеет более высокий приоритет в следующем списке",
        "options": [
            "% (модуль)",
            "& (Побитовое И)",
            "** (Экспонента)",
            "> (Сравнение)"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Что выведет следующий код, при его исполнении? Используется Python 3.x. print(type(1 / 2))",
        "options": [
            "int",
            "number",
            "double",
            "float"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какие из приведенных ниже обозначений неверны?",
        "options": [
            "х = 0b102",
            "х = 0247",
            "х = 0x3a5",
            "x = 10"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Python не является _____ языком?",
        "options": [
            "Моделирование",
            "Общего назначения",
            "Сценарий",
            "Все вышеперечисленное"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Можно ли создавать анонимные функции с помощью ключевого слова?",
        "options": [
            "lamda",
            "anonym",
            "def",
            "fun"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": " Какой из перечисленных объектов имеет ассоциативность справа налево?",
        "options": [
            "Побитовое НЕ",
            "Операторы сравнения",
            "Умножение",
            "Задание"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Python — это _________ язык?",
        "options": [
            "Переводчик",
            "Динамически типизированный",
            "Чувствителен к регистру",
            "Все вышеперечисленное"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "bin_list=[1,0,1,0,1] print([x|1 для x в bin_list]). Вывод?",
        "options": [
            "[1,0,1,0,1]",
            "[1,1,1,1]",
            "[0,1,0,1,0]",
            "[0,0,0,0]"
        ],
        "correct_option": 1
    }
]